低功耗電腦砌機求指教

有冇師兄有砌開idle時低功耗的機？
呢排想砌部行24小時program，太大功耗驚長遠好晒電費

有搵過d Intel U Series，但好似冇motherboard support同埋粒CPU 都唔易搵

E3-1220L v3

deskmini 個類

2C4T 1.1GHz Turbo 1.5GHz
Smart Cache 4MB
TDP 13W
Support DDR3 8GB*4

老母板睇你想買supermicro定普通PC板
(想要ECC定non-ECC)

Intel U series係焊死U
你要搵嘅係desktop T series

我以前有做過呢類型測試
話你聽無數據睇架
CPU 網站果個只係 TDP
並唔係功耗, 而且主板粒 CHIPSET 一樣好似 CPU 咁食電架
仲有個火牛呢? 有 D 火牛未開機己經 STANDBY 左 10W
慳電既話就NOTEBOOK 板, 人地同你試好晒

raspberry pi

cloud server?

或者呢類直隊 12V 既主板:

直隊 12V 果 D 主板個火牛唔會有果 10W 電
而且通常 12V 個火牛比盡你都係得 60W-90W
所以 12V 直插呢 D 板一定設計得好慳電架

SBC方向正確，不過Raspberry pi太細，基本上乜都limit哂，我就分享下我搵到嘅x86 SBC

我自己先前就買咗隻ODROID H2
雖然用舊款Celeron （Gemini Lake J4105、查實市面都好似有幾隻x86 SBC都係用呢隻U）貪佢可以拮2隻SATA + 1隻M.2 NVMe、雙LAN（可有可無）同埋最多雙16GB DDR4 SODIMM（未必所有SODIMM啱用、但係佢有賣隻SAMSUNG係work的）
淨機800幾港紙左右 (111 USD)、Full load 10幾W idle話係4W，無風扇都係微暖
不過intel家下都唔係幾再出呢隻U畀佢，呢頭翻貨嗰頭又賣哂…好似又要等三月中先有得整新batch

等唔切 / 要勁啲嘅話…唔覺眼有咩機用新啲嘅intel U
有隻UDOO BOLT係用AMD Threadripper嘅
價錢貴H2三四倍左右 (3xx - 4xx USD)
W數唔清楚應該大食少少
（Spec建議65W Power，不過H2考慮埋SATA等等都建議用60W）

J3455 果d家下出到53系, 即係nas果d

lattepanda呢？

raspberry pi 4

之前無見過呢隻牌子…我自己就prefer有SATA（因為行USB3都打咗折）同埋超大RAM，佢似乎唔夾我intend嘅use case啫

同埋我對一切有Panda喺個名度嘅嘢有抗拒

零功耗不過去哂啲data center度仲要個個月課金養一堆嘢

不過要買多個m.2 to sata adapter

條Link 冇反應

姐係完全冇stats睇一粒U到底用幾多電？TDP係講緊咩咁其實

TDP=散熱要求

一粒U idle食幾多電 你要睇review

係咪ITX好d？如果想睇到4k，做到普通文書野，而平時放係到行program idle 時又低功耗？

SBC好似夠細夠低，不過性能上我又驚過低

OH2 可唔可以裝一個正式版windows？

我是成功的例子

除左ODROID H2 呢啲款可以行x86 system. 仲有無其他可以選擇.
我自己都考慮緊整一部細細地既home server 要黎24/7 運作 要黎host 網頁同行db
暫時二手收左部j1900 主機番黎玩 但長遠我都覺得會好食電

另外ODROID H2個電源係咪配埋定要另外買?